\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{15 июля, утро / 16 июля, утро} \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{9-3}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Конаныхин, Барыгин / Люлина, Беляков} \\
    \textsf{механика}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }

\taskpic[80mm]{Найдите периоды $Т$ колебаний систем, изображенных на рис. а, б, в. Коэффициенты жесткости пружин равны $k_1$ и $k_2$, масса груза $m$. Трение отсутствует.}
{\includegraphics[width=80mm]{P23}}
\task{Чему равен период $Т$ колебаний математического маятника длиной $l$: а) в лифте, ускорение которого направлено 
вверх и равно $a$; б) в лифте, ускорение которого направлено вниз ($a < g$); в) в поезде, движущемся горизонтально с ускорением $a$; г) на тяжелой тележке, съезжающей без трения с наклонной плоскости под углом $\alpha$ к горизонту? Чему равен во всех этих случаях период колебаний пружинного маятника?}
\task{Тело плотностью  $\rho$ плавает на границе раздела двух жидкостей с плотностями  $\rho_1$ и  $\rho_2$, причем  $\rho_1 >  \rho_2$. Какая часть объема тела погружена в <<нижнюю>> жидкость?}
\taskpic{Два сообщающиеся сосуда, частично заполненные жидкостью с плотностью $\rho$ до высот 4$h$ и 2$h$, соответственно, смещены по вертикали на высоту 2$h$. Кран в трубке изначально закрыт. В правый сосуд добавляют жидкости плотностью 0,8$\rho$ столько, что она занимает объем высотой 3$h$. Какой по высоте столб жидкости с плотностью 0,8$\rho$ останется в правом сосуде после того как кран откроют и установится равновесие? Сверху все сосуды открыты. Объемом соединительных трубок можно пренебречь.}{\includegraphics[width=35mm]{P21}}
\taskpic{Тонкая трубка постоянного внутреннего сечения с открытыми вертикально расположенными коленами закреплена на горизонтальной платформе. Вертикальные колена трубки высотой 2$H$ расположены на расстояниях $R$ и 3$R$ от вертикальной оси $OO'$. В трубку наливают жидкость плотностью  $\rho$ до высоты $H$. Затем левое колено закрывают пробкой и платформу приводят во вращение. При вращении вокруг оси  $OO'$ с постоянной угловой скоростью в коленах устанавливается разность уровней жидкости $H/2$.\\
1. Найдите давление воздуха над пробкой.\\
2. Найдите угловую скорость вращения.\\
Атмосферное давление $P_0$ известно. Давление насыщенных паров жидкости не учитывать.}{\includegraphics[width=35mm]{P22}}

\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6,angle=90]{parts/9/days/pics/321}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: